<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Before on USTC-CS Student Union</title>
    <link>https://ustc-cs.github.io/tags/before/</link>
    <description>Recent content in Before on USTC-CS Student Union</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>us-en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Apr 2021 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://ustc-cs.github.io/tags/before/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>灵魂画手</title>
      <link>https://ustc-cs.github.io/post/%E7%81%B5%E9%AD%82%E7%94%BB%E6%89%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://ustc-cs.github.io/post/%E7%81%B5%E9%AD%82%E7%94%BB%E6%89%8B/</guid>
      <description>在4.18日中区嘉年华的灵魂画手结束了。 获奖的同学应该这两天就能拿到自己的奖品(可以晒出来让其他人羡慕羡慕)。 4.17日晚，中区路上就在布置，很有节日的氛围。 4.18日中午，我们就开始布置摊位，准备好画笔和纸，在准备过程中就有同学来问游戏规则(•̀⌄•́)，14.30嘉年华开始了(我也没太注意到只是觉得附近的摊位都开始“营业”了)~摊位开始人多了起来，后面的小花坛都被围满了(•̀ᴗ•́)و ̑̑~后面就一直都是满的，没想到棒棒糖和画画有这么大的魔力 ฅ( ̳• ◡ • ̳)ฅ，还有小朋友想要通过画画拥有棒棒糖来画画。 最终收摊，总共收到201幅作品(感谢大家来参加)，有随手就能画的好的，还有很好的简笔画，还有脑洞很棒的画，感谢大家的参加~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;一二九&#34;长跑</title>
      <link>https://ustc-cs.github.io/post/129%E9%95%BF%E8%B7%91/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 08:50:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ustc-cs.github.io/post/129%E9%95%BF%E8%B7%91/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;薪火相传&#34;考研保研交流会</title>
      <link>https://ustc-cs.github.io/post/%E8%96%AA%E7%81%AB%E7%9B%B8%E4%BC%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 08:50:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ustc-cs.github.io/post/%E8%96%AA%E7%81%AB%E7%9B%B8%E4%BC%A0/</guid>
      <description>为了让本院大二大三的同学们能够更早更清楚地了解保研考研的相关情况，提早为考研保研做准备，做好生涯规划，特安排本院研究生学长与本科大二大三学生进行交流，让学长们分享经验，并为大二大三学生答疑解惑。同时，也加强了本院本科生和研究生的交流，本科院会和研究生院会的合作，为今后的持续合作打下基础。
本次交流会邀请到了本院三位经验丰富的研究生学长，其中两位宣讲考研经验，一位宣讲保研经验。学长们为这次交流会精心准备，并制作了干货满满的精美PPT。计算机科学与技术学院学生会科技部部长余悉越担任现场的工作人员，并负责主持、安排的工作。
前期准备工作中，在与大二大三各班协调时间后，定于11月21日（周六）下午4点到5点20分在3c304召开“薪火相传”考研保研交流会。
21号下午，工作人员与宣讲学长均提前了大约15分钟到场，并开始布置并开始做准备，之后陆陆续续有同学到场，交流会于4点准时开始。先是学长们开始自我介绍，这之后便开始PPT宣讲，学长们都详细介绍了保研考研的相关流程和需要准备的材料，还谈到了考研准备的一些小技巧，还从工作市场等角度介绍了学校导师选择的重要性等等。到场的同学们也都认真倾听学长们宣讲，此次交流令大家受益匪浅。
下面是现场工作人员拍摄的一些画面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蜗壳家书</title>
      <link>https://ustc-cs.github.io/post/%E8%9C%97%E5%A3%B3%E5%AE%B6%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 08:50:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ustc-cs.github.io/post/%E8%9C%97%E5%A3%B3%E5%AE%B6%E4%B9%A6/</guid>
      <description>秋风起，欲作家书意万重。
又是一年开学季，同学们离开了自己的家乡，再次开启了一段新的旅程。大学生活不再像以往一样时刻有父母可以依靠，与家乡遥远的距离使得“回家”变得十分奢侈与艰难，思家也自然而然成了萦绕在每一位同学心头的伤感。
在信息技术飞速发展的今天，微信、QQ上敲打出的冰冷的文字并不能拉近人与人之间的距离，一封沉甸甸的纸质家书反而成了同学们寄托思念、传递温情最好的途径。为此，计算机学院学生会在今年继续举办了第三届“蜗壳的家书”活动，为同学们寄送思念。
9月28日起，在中区每一栋宿舍楼内摆放了桌子与展架，提供信纸、信封和明信片供同学们自行拿取，同时设置了邮筒对同学们的信件进行了收集。10月15日，在收集了所有的信件后统一进行了邮局投寄工作。在活动期间同时进行了线上宣传与交流，并举行了转发抽奖活动以对活动进行宣传。最终我们共寄出了150多封信和近50张明信片，反映出同学们对活动的参与积极性很高。
本次活动既给同学们提供了表达情感的一种途径，也传递了思念与祝福。一封封家书，是一份份思念与诉说，更是一次次感动与惊喜。“从前的日子过得慢，车马邮件都慢”，希望我们都能偶尔放慢前行的脚步，静下心来写一封家书，体会到收到一封家书的欣喜。
活动期间虽然出现了信纸、信封准备过少的现象，但及时进行了采购补货，保证了每一位想要参加的同学均能正常参与其中，在此对学生会全体参与该活动的同学表示感谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西区大镖客</title>
      <link>https://ustc-cs.github.io/post/%E8%A5%BF%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E9%95%96%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 08:50:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ustc-cs.github.io/post/%E8%A5%BF%E5%8C%BA%E5%A4%A7%E9%95%96%E5%AE%A2/</guid>
      <description>10月17日，由生、计、信三个学院共同组织的西区大镖客迎新定向活动如期举行，吸引了新生与老生共同参加，计算机科学与技术学院一共有三个摊位，分别摆在西区金桔园、严济慈广场以及气膜馆门口。
第一个摊位位于金桔园，金桔园餐厅前的你画我猜与蒙眼作画游戏给同学们带来了许多乐趣。刺激有趣的蒙着眼睛玩你画我猜，考验了同学们的绘画表达能力、推测与联想能力和团队默契。最后也有精美的礼品送给画技最高超的玩家。
第二个摊位位于严济慈广场边的电三楼门口，手忙脚乱与摸石过河活动迎来了大批热情的同学，参赛同学需要在计科购置活动游戏垫上摆出奇怪的姿势以过关，考验了大家的协调性和合作能力。每个人的目光都是如此坚定认真，摊位旁大家都在发表自己对于游戏独到的秘籍。我们既为成功突破极限的高手送去掌声，也与人群用欢笑见证了真正手忙脚乱的同学，大家的笑声是没有恶意的，相反，这其实是每一个人都全身心投入活动的最好证明。
第三个摊位位于气膜馆门口，两人三足、气球运杯游戏不仅考验同学们的肺活量与运动能力，也同时考验了同学们的协调性与组织性，培养了同学们的团队合作能力与决策能力。同学们在进行游戏的同时，也拉近了彼此之间的友谊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
